聖嘉勒、羅陳楚思兩中學 被指強制學生唱《義勇軍進行曲》交功課

最少兩間中學強制學生在音樂科誦唱國歌，作為科目功課。中西區聖嘉勒女書院、位於九龍灣的仁濟醫院羅陳楚思中學，前者要求中二、三學生唱國歌作為功課，後者則要求中一至中四級學生唱國歌交功課，有兩校學生表示，學校以往從不設類似功課，音樂課多數可以自由選曲，或者不設功課，認為校方有意強行灌輸愛國思想，要求學生「尊重國歌」。

《立場》已向聖嘉勒女書院、仁濟醫院羅陳楚思中學查詢，目前等候回覆。

唱到走晒音可能報埋警，告侮辱國歌

一邊唱一邊喊會唔會有分加？

又係仁濟

炒楊博文個間仆街醫院

唱革命歌，造反啦

中國牛肉好食

聽過啤梨唱之後依家靜係記得啤梨個版本，各位同學交左功課之後可以聽下啤梨點唱

不過記得千祈千祈唔好學佢咁唱喇

咁又點, 咪又係大把人入去讀, 屌

應該調返轉講
你班藍絲賺賺埋埋大陸錢, 送哂D仔女去名校讀又點? 將來佢地咪又係腦殘五毛小粉紅. 走得甩咩?

起來 不願做奴隸的人們
？？？

欠交功課囉
唔會用國歌法拉鳩我掛

羅陳楚思校長紅到仆街楊配山含撚la

唱完加句香港人不做中共的奴隸或者起來反抗共產黨會點？

起來！起來！來！

唱到走聲會被告違反國歌法，唔唱又欠交功課，學校想點。

激昂到噴晒口水, 紅衛兵咁得唔得

義勇軍進行曲係香港嘅義勇軍進行曲
睇歌詞都知 革命歌曲 作詞人仲要被批鬥死
我哋要唱就唱到BAN成禁歌
唱到中共改歌詞

咁攪只會令人對中國國歌更反感
識玩一定係逼人唱美國國歌

唱國際歌囉

明仔